\documentclass{beamer}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{ref.bib}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb}
\usetikzlibrary{circuits.logic.US, circuits.logic.IEC}

\title{PIC 16x/17x}
\author{Pablo Velásquez}
\date{Lunes 15 de junio 2020}


\usetheme{Singapore}
\usecolortheme{seagull}
\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Contenidos}
		\tableofcontents
\end{frame}

\section{Contexto Histórico}
\begin{frame}{Historia}
		\begin{itemize}
				\item El desarrollo de los \textbf{PICs} comenzó en los 70s
						con el CP1600.
				\item La mayoría tenia una memoria re programable por laser.
				\item En los 90s los PIC 16x84 comenzaron a incluir una EEPROM.
		\end{itemize}
\end{frame}

\section{Características}

\begin{frame}{Características}
		\begin{itemize}
				\item EEPROM.
				\item Bajo costo (el 16C84 costaba menos de 5 dolares).
				\item Implementación tipo RISC.
				\item La serie 17x tenia muchos más registros y memoria
						en general.
		\end{itemize}
\end{frame}

\section{Arquitectura}

\begin{frame}{Contienen}
		\begin{itemize}
				\item Un CPU.
				\item Una serie de registros.
						\begin{itemize}
								\item De 25 a 192 para los 16x.
								\item de 232 a 454 para los 17x.
						\end{itemize}
				\item Una unidad lógica.
				\item Una memoria integrada.
		\end{itemize}
\end{frame}

\section{Lista de instrucciones}

\begin{frame}{Set de instrucciones variadas}
		Tomemos como ejemplo los PIC16x, estos son de 14 bits.
		\centering
		\begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c |}
				\hline
				13 & 12 & 11 & 10 & 9 & 8 & 7 & 6 & 5 & 4 & 3 & 2 & 1 & 0 \\
				\hline
				\multicolumn{7}{|c|}{0} & x & x & 0 & x & x & x & x \\
				\hline
		\end{tabular}
		\begin{itemize}
				\item 0000000: No operar
				\item 0001000: Devolver de la subrutina.
				\item 0001001: Devolver de la interrupción.
				\item 1100011: Esperar.
				\item 1100100: Reiniciar el reloj.
		\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Set de instrucciones del ALU}
		\centering
		\begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c |}
				\hline
				13 & 12 & 11 & 10 & 9 & 8 & 7 & 6 & 5 & 4 & 3 & 2 & 1 & 0 \\
				\hline
				\multicolumn{2}{|c|}{0} & \multicolumn{5}{|c|}{x} & \multicolumn{7}{|c|}{Registro} \\
				\hline
		\end{tabular}
		\begin{tabular}{l l l l}
				0: Escribir		& 4: OR		& 8: Leer					& 12:						\\
				1: Borrar		& 5: AND	& 9: Complemento			& 13:						\\
				2: Restar		& 6: XOR	& 10: Incrementar			& 14:						\\
				3: Decremento	& 7: Sumar	& 11: Decremento		 	& 15: Incremento 			\\
		\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}{Manejo de bits del registro}
		\centering
		\begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c |}
				\hline
				13 & 12 & 11 & 10 & 9 & 8 & 7 & 6 & 5 & 4 & 3 & 2 & 1 & 0 \\
				\hline
				0 & 1 & \multicolumn{2}{|c|}{x} & \multicolumn{3}{|c|}{bit} & \multicolumn{7}{|c|}{Registro} \\
				\hline
		\end{tabular}
		\begin{tabular}{l}
				0: Borrar bit del registro \\
				1: Establecer bit del registro \\
				2: Saltar si el bit esta en blanco \\
				3: Saltar si el bit esta ocupado
		\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}{Registros de rutinas}
		\centering
		\begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c |}
				\hline
				13 & 12 & 11 & 10 & 9 & 8 & 7 & 6 & 5 & 4 & 3 & 2 & 1 & 0 \\
				\hline
				1 & 0 & x & \multicolumn{11}{|c|}{Subrutina} \\
				\hline
		\end{tabular}
		\begin{tabular}{l}
				0: Llamar a la subrutina.\\
				1: Saltar a la subrutina.
		\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}{Registros de control}
		\centering
		\begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c |}
				\hline
				13 & 12 & 11 & 10 & 9 & 8 & 7 & 6 & 5 & 4 & 3 & 2 & 1 & 0 \\
				\hline
				1 & 1 & \multicolumn{4}{|c|}{x} & \multicolumn{8}{|c|}{Dato} \\
				\hline
		\end{tabular}
		\begin{itemize}
				\item 00xx: Asignar la subrutina.
				\item 01xx: Asignar y volver de la rutina.
				\item 1000: OR.
				\item 1001: AND.
				\item 1010: XOR.
				\item 1011: Reservado.
				\item 110x: Restar.
				\item 111x: Sumar.
		\end{itemize}
\end{frame}

\section{Ejemplos}

\begin{frame}
		\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Intellivision-Console-Set}
				\caption{Consola Intellivision}
		\end{figure}
\end{frame}


\end{document}
